有冇人覺得槙原敬之係一個好離譜嘅人？

神得好離譜
出道差唔多30年
啲歌全部自己都作曲作詞
主打歌，非主打歌好多都好聽
創造好多經典
1991年首三月的雪係我嘅最愛

佢把聲又靚又獨特
聽到人好舒服

佢好多歌我都好鍾意

90年代佢真係好紅
どんなときも

其實日本幾多歌手係自己作曲作詞

其實有好多自己創作
不過好少好似佢咁嘅地步

我的親愛

唔靚仔又吸毒都可以番生
覺得佢詞好過曲
奧田民生就掉轉

如果嗰次吸毒搞到佢收皮，會好可惜

歌手的情歌

屌打錯，自膠

世界一

國民神曲世界に一つだけの花係佢作

仲有黎明首我的親愛

可惜又係衰吸毒

日本其實好多人有能力自己包辦詞曲
要同時live掂先比較罕有

但後生果時好醜樣

越老越順眼
留意 係順眼

以前坐過響堂本兄弟做背景既人，都係有D來頭

係，依加睇返其實都有啲or幾有名氣

不想戀愛的創作背景來自當時槙原的support鍵盤手本間昭光（現色情塗鴉的製作人）剛好失戀，因此這首歌就是槙原特意為他所作。歌詞描寫主人公在失戀之後對以前戀人的一切都充滿戀愛，但自己實在太愛對方了，所以絕不再說「不想再戀愛」

有冇人可以解釋咩意思

本間昭光又係好有才華

後面笑死我

Hungry spider
今天又有一隻擠著肚子
在八片綠葉上用力織網的蜘蛛
因為在某天早晨發現閃爍露珠的網
然後笑著說好美的那個女孩之故

所以他開始喜好難以應付的對手
並用那張網來捕捉獵物
好比說將在天空美麗飛翔
長得像那女孩的蝴蝶捕捉起來

希望那昏昏沉沉的女孩
別在朝露轉乾的細網上
被捕獵到

I'm a hungry spider
You're a beautiful butterfly
若是無法實現就要丟掉這份戀情的話
那就吞噬掉懸在這張網上的愛意
我發誓會放走那女孩

今天又有一隻擠著肚子
在八片綠葉上用力織網的蜘蛛
那天夜晚 在閃著月光的蜘蛛網中
發現了掙扎的影子

原來是難以應付的女孩掉入陷阱
毫不畏懼那灑出星子般粉末的翅膀
卻未向攏照黑暗的深夜道謝而前去

在「我來救妳」還沒馬上說出之前
那女孩卻以顫抖的聲音
不停重複的說「救命阿」

I'm a hungry spider
You're a beautiful butterfly
要是無法達成願望的話就捨棄這段戀情
就算設下陷阱吃盡一切
大概她也會毫髮不傷吧

什麼也不說地逃離飛走
要是那姿態很美的話
那我會死亡而讓它成為永遠
I'm a hungry spider
You're a beautiful butterfly
比起無法實現就要捨去這份戀情而言
那就把懸在這張網上的愛意吞噬
然後放走那個女孩

不想再戀愛
並不是沒有你 就什麼都不能做
想要燒開壺中的水 卻不知道紅茶放在哪裡
偶爾我也會做做早餐 只是並不怎麼好吃
如果是你來做的話 就可以好好地數落你一番
雖然覺得 在一起時有些不太自在
終究得到了自由的我卻更孤單了
不理解你跟我說再見的心情
雖然比平常看得更遠
但對左手邊 卻有些迷失
如果 唯一能對你逞強的
那就是 絕不說出 不想再戀愛
放在一起的牙刷 也想丟掉你的
迎合你的品味所買的衣服 雖覺可惜還是丟棄
像個男子漢果斷地 懷抱著垃圾桶的我
在他人的眼中 像是最多愁善感吧
收集著你 如此眾多的片片斷斷
了解到 在徒勞白費中過活 也是一種幸福
寫給你的信件 在寄到郵箱之前 我是在某一角落迷失著
想著你的背影 有些擔心
但我倆無法說出的答案 會與下次邂逅你所陌生的任何人一起找出
我是真的 真的 最喜歡過你
所以 絕不說出 不想再戀愛

上面咁唔通順係咪google translate

さよならと言った君の
気持ちはわからないけど

屌 成個腦都係Sayonara to itta kimi no kim
真係好好聽 洗哂腦

我而家就係聽緊呢首
覺得好撚好聽
跟住忍唔住上連登search下槙原敬之啲po
點知二樓已經貼咗呢首

Donna toki mo, donna toki mo